Dans le domaine médical, les géodésiques sont notamment utilisées dans la détection d'arythmies cardiaques. On va modéliser un cœur et y provoquer des stimulations à des endroits qui ne sont pas stimulés d'habitude. Cela va provoquer des flux d'ions dont on va calculer la diffusion, ce qui va mettre en lumière les zones de supposément sujettes à être les endroits où peuvent se trouver la cause de l'arythmie. On aura de nombreuses courbes sur les zones et on ne va garder que celles qui correspondent à des géodésiques fermées. On garde ensuite la plus courte qui correspondra à l'endroit qui cause l'arythmie.
